{
    "question": "Jumlah bilangan asli antara 1 dan 200 yg habis dibagi 4 adalah ? cara !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "4 + 8 + 12 + .... + 196<br>a = 4<br>b = 4<br>Un = 196<br><br>Un = a + (n - 1)b<br>Un = 4 + (n-1)4<br>Un =4 + 4n - 4<br>Un = 4n<br><br>196 = 4n<br>n = [tex] \\frac{196}{4} [/tex] = 49<br>Sn = [tex] \\frac{n}{2} [/tex] (a + Un)<br>S49 = [tex] \\frac{49}{2} [/tex] (4 + 4.49)<br>=&gt; [tex] \\frac{49}{2} [/tex](200)<br>=&gt; 49.100 = 4.900<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dari-angka-236-dan-8-dibuat-bilangan-kurang-dari-500-yang-terdi-267",
            "question": "Dari angka 2,3,6 dan 8 dibuat bilangan kurang dari 500 yang terdiri dari 3 angka berbeda. Banyak bilangan yang dapat dibentuk adalah.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0n ={2, 3, 6, 8} = 4<br>banyaknya bilangan<br>==&gt; 2 x 3 x 2 = 12<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Angka 2,3,6,8<br>membentuk bilangan terdiri dari angka kurang dari 500 adalah:<br>untuk ratusan ada 2 pilhan/cara yaitu 2 dan 3. Karena kita sdh pilih sau angka maka yang tersisa tinggal 3 angka untuk puluhan dan satuan, sehingga P(3,2) = 3!/(3-2)! = 6. Jadi banyaknya bilangan: 2. P(3,2) = 2.6 = 12 bilangan<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tunjukkan-teorema-faktor-dari-2x-3-adalah-faktor-dari-2x3-748",
            "question": "\u00a0Tunjukkan\u00a0Teorema faktor dari (2x-3) adalah faktor dari 2x\u00b3 + 5x\u00b2 -\u00a06x -9",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Faktor faktornya 2x^3+5x^2-6x+9=0<br>=\u00a0(x+1)(x+3)(2x-3)=0<br><br>jadi 2x-3 benar faktor dari\u00a02x^3+5x^2-6x+9",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-kuadrat-yang-akar-akarnya-27-dan-1-adalah-caranya-y-165",
            "question": "Persamaan kuadrat yang akar akarnya 2/7 dan -1 adalah ? caranya yah guys",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(x-2/7)(x+1)=0<br>\u00a0x^{2}+5/7x-2/7 =0<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "agak ragu deh....<br><br>x1 = 2/7 \u21d2 (7x - 2) = 0<br>x2 = -1 \u21d2 (x +1) = 0<br>jadi,<br>(7x - 2)(x + 1) = 0<br>7x^{2} +5x-2 = 0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seutas-tali-dipotong-menjadi-5-bagian-dan-masing-masing-masing-po-706",
            "question": "Seutas tali dipotong menjadi 5 bagian dan masing-masing-masing potongan membentuk deret geometri. Jika panjang tali yang pendek 4 cm dan yang terpanjang 324 cm, panjang tali mula-mula?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Seutas tali dipotong menjadi 5 bagian dan masing-masing-masing potongan membentuk deret geometri. Jika panjang tali yang pendek 4 cm dan yang terpanjang 324 cm, panjang tali mula-mula?</p><p><strong>Barisan geometri</strong> adalah barisan bilangan yg tiap sukunya diperoleh dari suku sebelumnya dg mengalikan atau membagi dg suatu bilangan tetap.\n</p><p>Rumus suku ke-n \u2192 [tex]\\boxed{Un = a~ r^{n - 1} }[/tex]</p><p>Deret geometri adalah jumlah suku-suku yg ditunjuk oleh barisan geometri.\n</p><p>Jumlah n suku pertama \u2192 [tex]\\boxed{S_{n} = \\frac{a~(r^{n} - 1)}{r-1}}[/tex]</p><p></p><h2>Pembahasan</h2><p>Diketahui : </p><p>Banyak potongan tali (n) = 5</p><p>panjang tali terpendek (a) = 4 cm</p><p>Panjang tali terpanjang (Un) = 324 cm</p><p>Ditanya :</p><p>Panjang tali mula-mula (Sn) ?</p><p><strong>Jawab :</strong></p><p></p><ul><li><strong>Menentukan rasio </strong></li></ul><p>Un = a r\u207f\u207b\u00b9</p><p>324 = 4 \u00d7 r\u2075\u207b\u00b9</p><p>324 = 4 \u00d7 r\u2074</p><p> \u00a0 r\u2074 = [tex]\\frac{324}{4}[/tex]</p><p> \u00a0 r\u2074 = 81</p><p> \u00a0 r\u2074 = 3\u2074 </p><p> \u00a0 r = 3</p><p></p><ul><li><strong>Menentukan panjang tali mula-mula</strong></li></ul><p>Sn = [tex]\\frac{a (r^{n} - 1)}{r - 1}[/tex]</p><p>S\u2085 = [tex]\\frac{4 (3^{5} - 1)}{3 - 1}[/tex]</p><p> \u00a0 \u00a0 = [tex]\\frac{4 (243 - 1)}{2}[/tex]</p><p> \u00a0 \u00a0 = 2 \u00d7 242</p><p> \u00a0 \u00a0 = 484 cm</p><p></p><p>Jadi panjang tali mula-mula adalah 484 cm atau 4,84 m</p><p></p><p>------------------------------------------------------</p><h3>Pelajari lebih lanjut tentang Barisan Geometri :</h3><ol><li>Panjang potongan kawat terpendek 5 cm dan potongan kawat terpanjang 80 cm \u2192 brainly.co.id/tugas/13808260601</li><li>Panjang kertas semula \u2192 brainly.co.id/tugas/10758102</li><li>Banyak penduduk di kota tersebut pada tahun 2010 yg selalu meningkat 2 kali lipat dari tahun sebelumnya, tahun 2005 banyak penduduk kota 10.000 jiwa \u2192 brainly.co.id/tugas/12702842</li><li>Suatu bakteri akan membelah diri menjadi 2 setiap 15 menit. Jika banyak bakteri pada pukul 12.30 adalah 15, maka banyak bakteri pada pukul 14.00 \u2192 brainly.co.id/tugas/9926864</li></ol><h3>Detil Jawaban</h3><ul><li>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : 9 SMP</li><li>Mapel \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: Matematika</li><li>Bab \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 2 - Barisan dan Deret Bilangan</li><li>Kode \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 9.2.2</li><li>Kata kunci : barisan geometri, panjang tali mula-mula</li></ul><p></p><p>Semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buktikan-identitas-trigonometri-berikut-sec2-a-cosec2-a-972",
            "question": "Buktikan identitas trigonometri berikut! \u00a0 sec\u00b2 A + cosec\u00b2 A = 1/ sin\u00b2 A cos\u00b2 A",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>sec\u00b2 A + cosec\u00b2 A = 1/ sin\u00b2 A cos\u00b2 A<br></span><br><span>sec\u00b2 A + cosec\u00b2 A <br><br></span><br><span>(1/cos\u00b2 A) + (1/sin\u00b2 A)<br><br>sin\u00b2 A + cos\u00b2 A<br>-----------------------<br>sin\u00b2 A cos\u00b2 A<br><br>..........1..........<br>----------------------<br>sin\u00b2 A cos\u00b2 A...............terbukti<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-sederhana-dari-2a3-4a-pangkat-23-426",
            "question": "Bentuk sederhana dari (-2a)\u00b3 (4a) pangkat -2/3    \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 (32a pangkat 4) pangkat 1/3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{(-2a)^{4}  (4a)^{- \\frac{2}{3}}}{ (32a^{4}) ^{ \\frac{1}{3}}  } [/tex]<br><br>[tex]\\frac{(-2a)^{4} (2^{2} a)^{- \\frac{2}{3}}}{ (2^{5} a^{4}) ^{ \\frac{1}{3}} } [/tex]<br><br>[tex]\\frac{(-2^{4} a^{4}) (2^{ \\frac{-4}{3}} a^{- \\frac{2}{3}})}{ (2^{ \\frac{5}{3} } a^{ \\frac{4}{3} }) } [/tex]<br><br>[tex](2^{ \\frac{3}{3}} a^{ \\frac{6}{3}})}[/tex]<br><br>[tex]2a^{2} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-ingkaran-dari-kalimat-jika-kamu-tidak-jadi-berangkat-ke-kota-788",
            "question": "1. Ingkaran dari kalimat    \" Jika kamu tidak jadi berangkat ke Kota Solo, maka kamu mentraktir saya\" adalah?\r\n\r\n2. Pernyataan di bawah ini yang mempunyai nilai kebenaran BBBB adalah...\r\na. p ^ ~q\r\nb. ~p v ~q\r\nc. p =&gt; ~q\r\nd. ~p v q\r\ne. ~p &lt;=&gt; q",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.\u00a0kamu berangkat ke solo dan kamu tidak mentraktir saya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-invers-jika-fx-x2-2x-3-792",
            "question": "Tentukan invers jika f(x) = x2 - 2x - 3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(x) = x2 - 2x - 3 mungkin soalnya seperti ini\u00a0f(x) = x\u00b2<span>\u00a0- 2x - 3<br>maka :<br></span>f(x) = x\u00b2\u00a0- 2x - 3<br>\u21d2 y =\u00a0x\u00b2\u00a0- 2x - 3 + 4<br>\u21d2 y = (x - 1)\u00b2 + 4<br>\u21d2\u00a0(x - 1)\u00b2 \u00a0= y + 4<br>\u21d2 x - 1 =\u00a0[tex] \\sqrt{y + 4} [/tex]<br>\u21d2 x\u00a0=\u00a0[tex] \\sqrt{y + 4} [/tex] + 1<br>\u21d2 f\u00a0\u207b\u00a0\u2081 (x) =\u00a0[tex]\\sqrt{x + 4}   + 1[/tex]<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-keranjang-berisi-25-salak-dan-2-diantaranya-busuk-jika-dia-768",
            "question": "suatu keranjang berisi 25 salak dan 2 diantaranya busuk, jika diambil 3 salak sekaligus, maka peluang terambilnya salak yang baik semua adalah..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "iket: <br>\nn(S) = 25 <br>\nA = busuk  <br>\nn(A) = 2 \u2192 n(A\u2019) = 25 \u2013 2 = 23 <br><br>\nkejadian terambil 3 salak sekaligus, <br>\npeluang salak baik semua: <br>\n= 23C\u2083/25C\u2083 <br>\n= 1771 . /2300 <br>\n= 77/100 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-dari-sinus-105-sinus-15-adalah-743",
            "question": "Nilai dari sinus 105 - sinus 15 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>sin 105 - sin 15 =\u00a0</span>[tex] \\frac{1 +  \\sqrt{3} }{2 \\sqrt{2} } -  \\frac{ \\sqrt{3}-1 }{2 \\sqrt{2} } =  \\frac{1}{2}  \\sqrt{2} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}